[{"title":"Si DS","image":"https:\/\/images.caradisiac.com\/images\/1\/7\/8\/7\/181787\/S0-essai-ds3-crossback-bluehdi-100-2020-622704.jpg","category":"technologie","content":"Si DS fait payer cher son petit SUV urbain, son mod\u00e8le se d\u00e9marque nettement de la concurrence par son design expressif et son univers int\u00e9rieur. Quelques fautes subsistent mais si l\u2019on compare \u00e0 sa concurrence directe, l\u2019Audi Q2 elles sont pardonnables. Cette version BlueHDi 100 s\u2019adressera principalement aux rouleurs soucieux de ne pas passer r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la pompe. Et dans ce domaine le contrat est rempli.","id":"60f86cb7dd52e"},{"title":" la prochaine DS3.","image":"https:\/\/photos.tf1.fr\/1200\/720\/photo-17-citroen-ds3-cabrio-se-decouvre-1c1186-0@1x.jpg","category":"technologie","content":"\u00c0 l'\u00e9poque, la direction de DS, alors dirig\u00e9e par le tandem Yves Bonnefont et Arnaud Ribault, admettait que la DS3 vivait ses derniers instants. Elle n'avait toutefois pas indiqu\u00e9 l'agenda de sa disparition et a toujours refus\u00e9 de communiquer sur un \u00e9ventuel successeur, et ce, malgr\u00e9 les sp\u00e9culations de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 publier des dessins vol\u00e9s et exclusifs de la prochaine DS3.","id":"60f86e4d53373"},{"title":"Tous les animaux ont-ils des phases de sommeil ?","image":"https:\/\/file1.science-et-vie.com\/var\/scienceetvie\/storage\/images\/1\/1\/8\/118755\/tous-les-animaux-ont-ils-des-phases-sommeil.jpg?alias=exact1024x768_l&size=x100&format=webp","category":"nature","content":"\r\nPESTICIDES\r\nPOLLUTION\r\nOC\u00c9ANS\r\nG\u00c9OLOGIE\r\n\u00c9COLOGIE\r\nVOLCANOLOGIE\r\nAGRICULTURE\r\nATMOSPH\u00c8RE\r\n\u00c9THOLOGIE\r\nGAZ \u00c0 EFFET DE SERRE\r\nM\u00c9T\u00c9OROLOGIE\r\nPOLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE\r\nSAISON\r\nR\u00c9CHAUFFEMENT CLIMATIQUE\r\nACCUEIL\r\nNATURE ET ENVIRO\r\nABONN\u00c9\r\nNATURE \/ ENVIRO\r\nDes chercheurs ont r\u00e9solu le myst\u00e8re de la concentration d\u2019or dans les gisements aurif\u00e8res\r\n 3 MIN DE LECTURE\r\nDes chercheurs ont r\u00e9solu le myst\u00e8re de la concentration d\u2019or dans les gisements aurif\u00e8res\u00a9 MARIA KOKH ET GLEB POKROVSKI\r\nPhotomicrographie au microscope \u00e9lectronique \u00e0 balayage montrant des microparticules d'or (couleur vive) d\u00e9pos\u00e9es avec des cristaux de pyrite \u00e0 partir d'une solution hydrothermale dans une exp\u00e9rience de laboratoire. De telles exp\u00e9riences simulent la formation de gisements d'or dans la nature.\r\n08 JUIL 2021 \u00c0 09H00\r\nS\r\nPAR O-R.C\r\nM\u00e9tal rare pris\u00e9 pour sa puret\u00e9, l\u2019or est \u00e9galement connu pour sa faible r\u00e9activit\u00e9 avec d\u2019autres substances. Le processus de concentration de l\u2019or dans un min\u00e9ral et sa relation chimique avec l\u2019arsenic ont longtemps interrog\u00e9s les g\u00e9ologues. Pourquoi est-il concentr\u00e9 dans des gisements aurif\u00e8res plut\u00f4t que dispers\u00e9 dans la cro\u00fbte terrestre ? Une \u00e9quipe de chercheurs dirig\u00e9e par Gleb Pokrovski, Directeur de recherche au CNRS, a r\u00e9solu l\u2019\u00e9nigme.","id":"60f86f6891f83"},{"title":"Pass sanitaire : une &#34;soci\u00e9t\u00e9 de contr\u00f4le de tous par tous&#34;","image":"https:\/\/www.francetvinfo.fr\/image\/75woe3xvl-8eab\/580\/326\/25066245.jpg","category":"politique","content":"Le gouvernement va cr\u00e9er une \"soci\u00e9t\u00e9 de contr\u00f4le de tous par tous\" avec la mise en place du pass sanitaire, a estim\u00e9 l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 . \"On restreint les libert\u00e9s comme on ne l'a jamais fait depuis des si\u00e8cles dans notre pays\", a t-il affirm\u00e9, alors que les d\u00e9bats sur le projet de loi reprennent ce jeudi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.\r\n\r\nSelon lui, les nouvelles mesures sanitaires, c'est \"la vaccination obligatoire d\u00e9guis\u00e9e\".  \"Celui qui refuse de se faire vacciner est condamn\u00e9 \u00e0 la mort sociale\" a notamment d\u00e9nonc\u00e9 Nicolas Bay. De plus, \"on sait tr\u00e8s bien que si la vaccination limite en effet le nombre de cas graves, elle n'emp\u00eache pas ni de contracter la maladie, ni de la transmettre\", a t-il ajout\u00e9. \"Je ne suis pas oppos\u00e9 par principe \u00e0 la vaccination, mais je pense que nous la pr\u00e9senter comme la solution miracle, c\u2019est un mensonge grossier\".","id":"60f94cbd115fc"},{"title":"Des tests PCR pour les voyageurs non vaccin\u00e9s ","image":"https:\/\/www.francetvinfo.fr\/image\/75wo9xq8s-6917\/580\/326\/25022581.jpg","category":"politique","content":"\"Un test de moins de 24 heures\" sera \u00e0 faire au retour de l'Espagne et du Portugal pour les voyageurs non vaccin\u00e9s, a annonc\u00e9 Cl\u00e9ment Beaune sur franceinfo. Les pays ib\u00e9riques, l'Espagne et le Portugal, font face \u00e0 une nouvelle flamb\u00e9e de l'\u00e9pid\u00e9mie du Covid-19. Le gouvernement recommande d'\u00e9viter ces deux pays cet \u00e9t\u00e9 : \"J'ai fait cette recommandation de responsabilit\u00e9 individuelle, mais on peut y aller notamment quand on est vaccin\u00e9\", a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.","id":"60f94cf1616c0"},{"title":"The vanishing neutrinos that could upend fundamental physics","image":"https:\/\/media.nature.com\/lw800\/magazine-assets\/d41586-021-01955-3\/d41586-021-01955-3_19366648.jpg","category":"nature","content":"Italian physicist Ettore Majorana notoriously disappeared in 1938 without leaving a trace.","id":"60f94d7d834cd"},{"title":"Italian physicist Ettore Majorana notoriously disappeared in 1938 without leaving a trace. ","image":"https:\/\/media.nature.com\/lw800\/magazine-assets\/d41586-019-01212-8\/d41586-019-01212-8_16662372.jpg","category":"nature","content":"One type of \u03b2-decay is nuclear electron capture, in which a nucleus, embedded in an atom, captures an electron from the electron shells that surround it (Fig. 1a). As a result, one proton in the nucleus is converted into a neutron, and a neutrino is emitted. Electron capture, or any other form of \u03b2-decay, is known as a lowest-order weak interaction. For such processes, the decay rate of a nucleus, which is inversely proportional to the half-life of the nucleus, is proportional to the square of the weak coupling constant \u2014 a parameter that quantifies the strength of the weak force. Because this constant is small, the resulting half-life is long. For example, in the case of the electron-capture-mediated decay of iodine-124 to tellurium-124, the half-life is 4.2 days.","id":"60f94dbf1bb4e"},{"title":"Nouveau Lexus NX : le SUV hybride en cinq points","image":"https:\/\/www.automobile-propre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/nouveau-lexus-nx-0004.jpg","category":"technologie","content":"Mod\u00e8le \u00e0 succ\u00e8s de la marque nipponne, le Lexus NX fait peau neuve. Design, technologies embarqu\u00e9es, plate-forme, motorisations, \u00e9quipements\u2026 on vous dit tout sur cette nouvelle mouture.","id":"60f95986f2d8b"},{"title":"Variant Delta : Pfizer recommande une troisi\u00e8me dose de vaccin","image":"https:\/\/static.lpnt.fr\/images\/2021\/07\/09\/21951969lpw-21951980-article-covid19-vaccin-pfizer-vaccination-sante-variant-delta-jpg_8096268_660x287.jpg","category":"politique","content":" L\u2019objectif est de mieux faire face au variant Delta. Apparu en Inde, ce dernier a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 comme le plus contagieux des variants, depuis l\u2019apparition de la pand\u00e9mie, d\u00e9but 2020. Pfizer et BioNtech ont donc fait part de leur intention de demander, \u00ab dans les semaines qui viennent \u00bb, l\u2019autorisation n\u00e9cessaire pour administrer une troisi\u00e8me dose de vaccin ;","id":"60f95a349f1e3"}]